只有主公你不能降操

2019年01月08日

只有主公你不能降操 - 曾志豪

最近習近平關於統一台灣的言論，聲稱要以「一國兩制」方式來促進兩岸和平統一。各界反應不一，非常有趣。

蔡英文迅速強硬，以「台灣共識」大你「九二共識」。

國民黨卻軟皮蛇，譬如朱立倫和郝龍斌都說，蔡英文把「九二共識曲解為一國兩制，是小英式的假新聞」。

真是天下奇聞，明明是習近平提出九二共識的內容就是要用一國兩制去統一兩岸，國民黨不去向習近平嗆聲，反而向蔡英文開火？

就像香港建制派，抱着一個早就變了質的「一國兩制」，不斷唸唸有詞，「不要貿然說一國兩制不存在，這是香港安身立命之本」，然後怪責香港的反對派破壞一國兩制。

不過天有眼，習近平的進逼，加上島內綠營四廢老的逼退聯署，反而激起台灣民眾對弱勢而強硬的蔡英文谷底反彈的支持，因為大家看到了，在強敵壓迫之下，誰才是可以回擊的人選。

現在兩岸的關係讓我想起《三國演義》的一個情節，便是曹操大軍壓境，東吳的孫權應該是戰是降？

當時孫權的許多文臣其實是希望投降的，表面理由當然是曹操太強大，兵多將廣，但實際理由呢？文臣投降了，不過是換了老闆、改了朝號，他的官職照樣做、俸祿照樣支，穩賺不賠。但主公投降了，還有主公可以做嗎？這個心思，就讓魯肅看了出來，小說中魯肅力排眾議：「將軍迎操，欲安所歸乎？」孫權一聽也就明白了，主公之下便是亡國之主、階下之囚，就只能由「生子當如孫仲謀」的豪邁霸氣變成「故國不堪回首月明中」的李後主之哀了。

今之台灣，也是面對強曹壓境，和平年代，誰也不要輕言戰火；但至少立場應該堅定強硬，國民黨之「嘍」，莫非打定了投降後仍能謀得一官半職已心安理得的算盤了？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
神鵰俠侶從「根」再開始 (鄧達智)

下一則
下一則
飲食與文化 (高慧然)

嘩,國民黨D友仔仆街到,心知親共有著數,想R撈而賣台自肥
當年毋忘在莒的志氣去曬邊

另外有d角度提供:
1)降唔單止地位大幅下降，而且劉琮下場前車之鑒
2)魯肅都係醒目仔，佢唔係江東主要氏族出身，睇穿孫權心意投誠，萬一打贏，喺孫權心中地位大幅提升

有險可守

根據曾志豪既「三國論」：

魏國 = 中國
吳國 = 台灣
蜀國 = ？，

大清